鄭耀棠倡大灣區可如港上網 准看香港電視用WhatsApp 「生活和港沒分別」

鄭耀棠倡大灣區可如港上網 准看香港電視用WhatsApp 「生活和港沒分別」

【明報專訊】港府下月將就粵港澳大灣區收集意見，並提交意見給國家發改委，除「人流、物流、資金流」外，早前有份北上考察的工聯會鄭耀棠提出「資訊流」概念，稱大灣區要進一步開放，需做到港人北上「生活、做嘢、讀書，同香港沒有分別」。他建議中央開放政策，允許港人在大灣區照樣收看香港電視、用WhatsApp，又認為要取消中港之間的長途電話。

倡撤中港長途電話

政府高官近期高調大談「粵港澳大灣區」，但普通市民卻反應平平。工聯會鄭耀棠昨在傳媒茶敘表示，中央知道過往很多惠港政策，廣大香港市民感覺不到得益，「因好多嘢不是給基層，很多時給予了經濟領域方面」。鄭耀棠稱今次大灣區開放應對每一個香港市民有利，而非只有一小撮人得益。他以港人北上電話收費為例，稱不明白為何要收國際長途費，「一國呀嘛，點解我有國際收費呢？」 他說若能取消則人人得益，又相信國企如中移動有能力解決。

鄭耀棠又稱，港人回內地有時不適應，「講得不好聽，一看香港電視，(口殊)一聲就斷了台，無得睇，上網想看自己東西無得睇，信息斷了」。他提議大灣區訂立基本政策，例如「所有嘢（香港電視）不會斷」，一樣可以用WhatsApp等，令港人「不會去到另外一個世界，不知道發生乜事」。

鄭耀棠強調，雖然香港與大灣區城市過往已有密切聯繫，但若要進一步開放，必須賦予新政策，作出相應調整，「如果無這些改革，無更大膽地開放，大灣區只不過是一個名」。 此外，鄭耀棠亦認為應爭取港人在內地獲同等國民待遇，例如社保政策上港人應與內地人一致。

港建議如獲採納 落實快到無影

港府下月將就大灣區建議提交國家發改委，鄭耀棠相信，一旦建議獲採納，落實速度將「快到無影」，他說內地與香港運作模式不同，大灣區2月才在總理報告中提出，發改委9月已有總體規劃。他相信梁振英卸任後會繼續以政協副主席身分推動，認為做法有好處，因若以特首身分與內地省市商討大灣區發展，「大家咁高咁大，但以國家領導人身分講嘢就唔同，而內地好看重這些」。

鄭耀棠公然挑戰一國兩制

你講就得啦咩。

支那不嬲用到whatsapp

為左禁絕一切外國勢力滲，中國先會為住百姓福祉著想，禁止facebook等外來不實嘅外國網站，鄭耀棠公然要求中央開放，意國令外國資訊有機會妖惑我國人民，其人居心叵測

不嬲都睇到香港的電視喎......

敢唔敢要求大灣區上到FB / TW / Youtube，睇到生果日報

講再多野都無用

正常少少的藍絲支那
都唔會太熱衷呢樣野

開放 Youtube , Facebook, Twitter, telegram 先好講

去到某d廣告 新聞 劇情就會河蟹

變肺積塵

自貿區都開唔到,大灣區會得??
新香港人都唔信你啦on9

咁不如拆左個關口佢啦，一國丫麻

無限放大一國

仲要比埋香港法庭權力覆蓋埋大灣區
要比埋法輪功班人係支那宣教

佢想一國兩制快D收皮

wtsapp都打到電話啦
仲講乜鬼長途電話食古不化

咁啲大陸人去個到咪得囉
正常香港人點會信然後走去住

本身一國兩制就係過度性policy

冇左長途電話，一日都唔知會收到幾多詐騙電話
咪撚搞！

大陸膠官話：不用這麼煩，將香港那套變成同大陸一模一樣就行了

收歸大灣區作香港用地囉

深圳成為香港的一部分不是夢

支那D法例隨時任改, 下年捉晒D上FB既人去勞改都得

真心膠黎喎

無google一大堆Android會變成廢鐵

不如割地啦

狗講人話
夠膽 search到64 港獨 劉曉波 先好叫人北上住啦

之前返大陸 都上唔到facebook 同YouTube

但最近上左廣州

竟然上到YouTube facebook

係咪廣州唔同d

真係謝主隆恩
基本生活都講到恩賜咁
仲唔叫班狗官仔女取消晒外國居留權去支那住？

係咪你改左用香港卡Roaming呀？？

當連登仔不斷屌既時候，如果落實左方案，香港人一定狗

衝去買樓，係大陸根本中央一出國策，咩狗屎垃圾地方，

所以野都會配合，又係炒樓時間

唔用VPN或漫游邊會上到

施行香港法律，警犬執法都未必有人住，何況.....

ig facebook youtube google全部都用唔撚到

迫 00 後 10 後搬上去大灣區住既行動 已經開始

大灣區咁少既事都搞咁大壇野.
到時長毛想去大灣區住得唔得先? 真係玩到咁大?

一係你就整大灣區港人社區, 定埋樓價到回港車程, 咁班港人實有興趣.

如果睇到法輪大法同習近平和他的情人們既話我乜都得

加快中港融合

食屎啦屌你老母！咪撚放班賤畜出黎污染網絡

你地班狗官真係好撚嘔心
囤地波先係最厚顏無恥

佢訓左幾耐

係囉，
一國黎架嘛，點解我番大陸要話關呀

咁就將啲大陸新移民發配去果度啦
咁好住

你係咪想班大陸人落嚟唔洗過關？